流感9日殺10人 恐肆虐16周 當局籲市民及早接種疫苗

流感9日殺10人 恐肆虐16周
當局籲市民及早接種疫苗

要聞

0:00

【本報訊】衞生防護中心宣佈本地正式進入流感季節。截至本月9日，本港已錄得24宗成人嚴重流感個案，當中10人死亡，另有一宗兒童嚴重流感病例。本港目前流行乙型流感，但外國有研究指乙型流感也可如甲型般嚴重，故不要輕視。中心指未來數周流感活躍程度將繼續上升，流感季節料持續16星期，而流感疫苗接種後兩星期才起效，呼籲市民盡快打針。

記者：嚴敏慧

黃加慶

衞生防護中心數字顯示，中心收集的呼吸道樣本中，流感病毒陽性比率由12月最後一周的9.76%，升至上周的15%，當中乙型流感佔四分三；急症科每千個求診個案中，流感個案亦由195.3宗增加至208.8宗；確診流感入院比率更由每一萬人口0.26增至0.4。嚴重流感個案方面，今年至本月9日共有24宗成人嚴重流感個案，當中10人死亡，包括7個65歲以上長者；至於本周一名3歲女童感染乙型流感後併發腦病變，昨仍於聯合醫院兒童深切治療部留醫，情況仍然危殆。

中心總監黃加慶表示，各項數據顯示本地季節性流感活躍程度，在上周繼續上升並已超越基線水平，宣佈香港已踏入冬季流感季節。與過往數季甲型流感較活躍不同，現時數據顯示今季流行乙型流感，黃加慶表示，過往經驗感染乙型流感病情會較甲型輕，但外國亦有研究顯示乙型病情也可如甲型般嚴重，故不容輕視情況。

快速測試量增至10萬個

他預期，流感活躍程度未來數星期將繼續上升，並會在高水平維持一段時間；暫未觀察到流感病毒出現抗原漂移，而目前流行的流感病毒類型，包括乙型、甲型H1及H3，與今季採用的疫苗脗合，呼籲市民特別是幼童、長者和長期病患者，盡早接種流感疫苗。對於有指內地搶購特敏福，他指按流感大流行應變計劃已備存抗流感藥物，按目前儲存量足以應付需求。

流感殺到，醫管局總行政經理（感染及應急事務）劉少懷表示，公立醫院已全面戒備，會為所有出現流感病徵的病人，提供準確度較高的快速測試，測試量料由去年的3萬個增加至今年的10萬個，以便協助及加快對病人的臨床管理決定，以及安排相應的床位調動。

他續稱，醫管局已再次提示前線醫生抗病毒藥物的臨床用藥指引，同時亦會監察有關藥物儲備情況。若醫院員工出現流感病徵，則須向部門主管呈報，記錄「在職員初期病徵預警系統」，以防疾病在醫院傳播。

相關新聞
發冷輪急症 長者等到放棄
要聞 10小時前

兒科爆滿 內地家長盲搶藥
要聞 10小時前